\chapter{Fehleranalyse}

\paragraph{Unterschied Messwert \& Endwert}
Bei realen Messgeräten sollte immer angegeben werden, ob sich der angegebenen Fehler auf den
aktuellen Messwert oder den Endwert des aktuellen Messbereichs bezieht. Bei guten Messgeräten ist
immer beides angegeben.

	\section{Fehlertypen, Fehlmessungen}
	Fehlmessungen können durch erhöhte Sorgfalt in der Regel vermieden werden.
	Da Murphy aber ein Gesetz hat geht das doch nicht.
		
		\subsection{Systematischer Fehler}
		Hierbei handelt es sich meist um methodische Fehler, bei bestimmten Messmethoden
		unvermeidbare Fehler. Man kann sie prinzipiell korrigieren.
		
		\paragraph{Beispiel 1}
		Innenwiederstand eines Messgeräts verändert den wahren Messwert.
		
		\paragraph{Beispiel 2}
		Temperaturfühler erwärmt sich aufgrund seines Messstroms.
		
		\subsection{Zufälliger Fehler}
		Bei Messungen treten immer Schwankungen der Messwerte auf, die eine zufällige
		statistische Natur haben. Dazu zählt eigentlich alles was die Natur so liefern kann:
		Temperaturschwankungen, Rauschen, Wechselwirkungen zwischen Bauteilen, ...\\
		Diese Fehler sind doof, da sie nur manchmal auftreten und nur bei
		Wiederholungen feststellbar sind. Außerdem muss man alles nochmal messen, voll doof gnampf!
		Sollte im Datenblatt des Messgeräts stehen.
		
		